中能到嘭嘭聲-> 【金手指】立刻沽清股票 - 孫柏文 2月18號蘋果

專欄作家 : 孫柏文
世事發展，人人都同2003年作比較，不過孫柏文覺得似2007年多啲。記得當年夏天，中央吹風要「排洪」話會搞「港股直通車」，仲有聯儲局走出來減息，令市場覺得花旗國「次按問題」為銀行系統帶來嘅衝擊已完。2008年發生咩事，相信唔使再提。今次係二戰後世界經濟嘅最大衝擊，所有供應鏈撕裂，未來數月全球所有上市公司將會盈警滿天飛。

攞大陸來講，佢哋終極賺外滙嘅方法係靠出口。現成個經濟停頓，所有企業人民幣債都仲可以叫人行印鈔救命，不過啲美元債呢？大陸啲銀行冇晒啲出口商賺外滙，想借美元畀啲企業還債都冇。

仲要睇外國染病數據，走勢同武漢喺12月相似。到時全球包括日本、新加坡等美帝軍事盟友出現大量死亡時，唯一能救大陸美元債嘅聯儲局，係咪真係印鈔借畀人行呢？如借，條件會否寫到永久打爆大陸製造業？到時會否向香港嘅銀行攞，終極打爆香港呢隻錢罌cash out保黨政？

2007年，我眼見次按風暴已到，不過股市升五成嘅情況下叫沽清捱鬧。今日港股雖無當年嘅升幅，不過建議一樣：將手上股票立刻沽清。

唔沽，咁你同一月中喺大陸街頭被《有線電視》記者問點解唔戴口罩時啲人答：「不怕！有政府不怕。」有咩分別？

孫柏文
獨立股評人

本欄逢周二刊出

少有！

孫柏文D銀幣玩成點，好似有一排做銀戰士係咁叫人買銀

又重組白銀賤隊...2020年2月25日
【金手指】一注獨贏買白銀 - 孫柏文
買開、揸開黃金白銀嘅人，歷年來都應該會係本欄嘅fan屎。咁多年來，孫柏文都耐不耐提吓大家，黃金白銀要爆升，一定要買嘅人唔係出於貪婪，而係因為恐懼。

恐懼，你感受到嗎？

當然，香港仲有好多醒目仔話：「人死，唔等於市跌。資產市場有阿爺頂住，邊會有恐懼。」日日都有人批評強國政府，特別係啲外國傳媒。不過點解佢哋忽然對《華爾街日報》嗰篇題為「中國是真．東亞病夫」嘅文章咁大反應呢？

佢哋話係因為「種族歧視」喎。咁我當然走去望吓篇文，一睇，就即時明白點解大陸要咁大反應。原來撰稿嗰個，唔係講中國人係病夫，亦唔係講中國係病夫。而係講緊大陸嘅銀行系統。

我上周寫咗篇題為「立刻沽清股票」嘅文，唔知你有冇做到。不過當全球都要實施「小區管理」時，啲嘢停晒，你估全球銀行呆壞賬百分比會點？黃金不斷有錢流入，歐元、日圓計，都已創歷史新高。美元計則多年新高。白銀一如既往，等緊你上車。

不過根據歷史無數次嘅經驗，一但白銀開車，就會一嘢超越黃金升幅。所以一注獨贏買白銀！

當然，講咗十幾年都要再提大家。買金銀，一定要買實貨。原因係你買任何衍生工具，例如ETF、紙金、紙銀都有邊個受你注，佢唔掂執笠、走佬嘅風險。大家要保護自己，保護財富呀。

孫柏文
獨立股評人

本欄逢周二刊出